\chapter{Aufgabenstellung}\label{chap:Aufgabenstellung}

	Zu konstruieren ist ein System, das einen Billard-/Snookerstoß nachbilden kann.
	Es soll die Stoßparameter der von durchschnittlichen Spielern durchgeführten Stöße möglichst exakt abbilden während die Ergonomie des menschlichen Bewegungsapparates wo nötig nachgeahmt wird.
	Weiter ist das System für den mobilen Einsatz an realen und beliebigen Snookertischen vorgesehen. Im Rahmen einer gewünschten Einsetzbarkeit in Gegenwart von ungeschultem Personal sind Aufhängungs- bzw. Standsicherheit, sowie ein sicherer Betrieb zu gewährleisten.
	Zum Transport muss das Gerät zerlegbar und in maximal drei Transportkisten von jeweils höchstens \SI{42}{L} Fassungsvolumen verstaubar sein.

	\section{Anforderungskatalog}
		Aus den oben formulierten Anforderungen soll im Weiteren eine konkretisierte Auflistung der Fest- Mindest- und Wunschanforderungen erstellt werden.
		Darüber hinaus sollen implizite Anforderungen in verbalisierter Form aufgeführt sein.\par\medskip

		\textbf{Festanforderungen:}
		\begin{itemize}
			\item Einsetzbarkeit an beliebigen Tischen und Orten
			\item Autarke Funktion
			\item Einstellbarkeit der Parameter
			\begin{itemize}
				\item Armlängen
				\item Stoßwinkel
				\item Stoßkraft
				\item Stoßgeschwindigkeit
			\end{itemize}
			\item Aufhäng- bzw. Standsicherheit
			\item Aufnahme verschiedener Queues
			\item Beachtung der Sicherheitsanforderungen für Bedienpersonal
		\end{itemize}

		\textbf{Mindestanforderungen:}
		\begin{itemize}
			\item Impulsübertrag von Queue auf Snookerkugel von
			\begin{itemize}
				\item Durchmessern \SIrange{38}{68}{\milli\metre} und
				\item Massen \SIrange{45}{204}{\gram}
			\end{itemize}
			\item Transportierbarkeit in maximal drei Boxen mit Volumina von jeweils maximal \SI{42}{L}
			\item Maximales Gesamtgewicht von \SI{35}{\kilo\gram}
			\item Maximale Aufbauzeit durch eine Person von \SI{60}{\minute}
			% \item Maximalkosten für fünf Einheiten von 5.000,- EUR
		\end{itemize}

		\textbf{Wunschanforderungen:}
		\begin{itemize}
			\item Nachbildung der menschlichen Motorik von Schulter bis Handgelenk
			\item Nachbildung der Stoßparameter eines durchschnittlichen Snookerspielers
		\end{itemize}