% Die Einleitung umfasst eine Hinführung zum Thema und sollte die Relevanz der Aufgabenstellung in ihrem wissenschaftlichen Kontext herausstellen. Darüber hinaus sollte an dieser Stelle Bezug auf die Problemstellung genommen und dem Leser ein kurzer Ausblick auf die Arbeit vermittelt werden (in der Form: „Was erwartet den Leser?“). Der Umfang soll 3 Seiten nicht übersteigen.
\chapter{Einleitung}
	Billard ist ein Spiel, in dem Kugeln durch Stoßen einer anderen, weißen Kugel in die Taschen an den Ecken und den langen Seiten des Billardtischs versenkt werden.
	Dabei führt der Spieler mit einem Arm durch Führen des sogenannten Queues einen Stoß durch, während es von der Hand des anderen Arms gestützt wird.\par\medskip
	Profispieler streben durch Sammeln von Erfahrung und Expertise nach einer perfekten Haltung.
	Dabei spielt der ausführende Arm eine wichtige Rolle, da er überwiegend für den Erfolg des Stoßes verantwortlich ist.
	Neben der Möglichkeit für eine spielende Person etwa durch Videoaufzeichnungen die eigene Haltung und Ausführung zu analysieren und so Verbesserungsmöglichkeiten aufzuzeigen erscheint es sinnvoll, die Auswirkung verschiedener Stoßparameter auf das Spiel zu untersuchen.
	Vor allem im Amateur- und Semiprofessionellen Bereich ist es nicht trivial Stoßwinkel, Stoßgeschwindigkeit oder Kontaktpunkt Queue-Kugel reproduzierbar einerseits und feinjustiert andererseits auszuführen.\par\medskip
	Dies soll durch einen den Spieler unterstützenden Mechanismus geschehen.
	Es ist ein System gegeben, welches den Stoß eines Spielers aufzeichnen und zur Nachahmung weitervermittelt werden kann.
	Durch die Aufzeichnung des Verhaltens ist der Spieler in der Lage, sinnvolle Rückmeldung zu seiner Haltung, Durchführung und Sonstiges zu erhalten und diese zu verbessern.
	Um dies zu erreichen, muss eine dem Menschen ähnliche Struktur des Arms realisiert und zur Anwendung bereitgestellt werden.\par
	Um diesen Anforderungen gerecht zu werden, wird in hier eine Lösungsmethode für die aufkommende Problemstellung ausgearbeitet.
	Dabei wird darauf geachtet, dass die Anatomie und Ergonomie eines Menschen beim Stoß einer Billardkugel mit einem Queue berücksichtigt wird.
	Idealerweise wird eine Konstruktion erhalten, welche alle Fähigkeiten und Eigenschaften eines Menschen beinhaltet und diese je nach Bedarf angepasst werden können.