%LTeX: language=de-DE
\chapter{Begründung der Lösungsauswahl}\label{Begründung Loesungsauswahl}

	Zunächst wurden aus dem Funktionsbaum kritische Probleme abgeleitet und als Teilprobleme in einen morphologischen Kasten dargestellt.
	Da einige Bauteile viele Teilprobleme aufwiesen, wurden diese in eigenen morphologischen Kästen behandelt.
	Im Anschluss wurde zu den entsprechenden Problemen Lösungen gesucht und diese dargestellt.
	Die Lösungen beruhen auf dem Wissen und der Erfahrung des Konstruktionsteams.
	Die Lösungen wurden danach im Hinblick auf verschiedene Kriterien überprüft und die passendste Lösung gewählt.
	Entscheidende Kriterien dabei waren die Komplexität, die Herstellbarkeit sowie die Kosten. 
	Zunächst betrachten wir die übergeordneten Teilprobleme. 
	Dazu zählt unter anderem die Einstellbarkeit der Längen der Arme.
	Diese sollen möglichst genau die Anatomie unterschiedlicher Menschen abbilden.\par
	Um dies zu gewährleisten, müssen sie in der Länge verstellt werden können.
	Die passendste Lösung stellte dabei eine gewöhnliche Sattelklemme dar.
	Denn dazu muss nicht zusätzlicher Konstruktionsaufwand betrieben werden, sondern sie können zugekauft werden.
	Des Weiteren ist an dem Armbauteil wenig Bearbeitungsaufwand.
	Diese bestehen aus Rohren und können einfach eingeschlitzt werden, um die Klemmung der Sattelklemmen zu übertragen auf das innen liegende Rohr.
	Die Auswahl für die Anpassungsmöglichkeit der Längen ist beim Oberarm und Unterarm identisch. 
	Der nächste wichtige Punkt stellt die Befestigung des Queues dar.
	Dabei muss die Bewegung des Arms auf den Queue übertragen werden, allerdings darf er sich nicht drehen, da die zu einer ungewollten Bewegung der Kugel führen könnte.
	Um dies zu gewährleisten wurde eine Rundklemme gewählt.
	Sie umschließt den Queue am Griff und ist auch käuflich zu erwerben.
	Des Weiteren ist Sie, anders als die anderen Möglichkeiten, nicht destruktiv. 
	Die Energieversorgung des gesamten Aufbaus erfolgt mittels elektrischer Energie.
	Diese ist am einfachsten in andere Energien umzuwandeln und eigentlich überall verfügbar. 
	Die Bewegungsenergie bzw. die Energie, die für den Stoß verwendet wird, wird über Druckluft bereitgestellt.
	Dabei wird sie mit einem mobilen Kompressor erzeugt und in einem Pufferspeicher zwischengespeichert.
	Sobald der Stoß ausgeführt werden soll, kann die gespeicherte Druckluft kontrolliert abgelassen werden.
	Bei der Lösung mit nur einem Drucklufttank ist der Nachteil, dass nur so lange Stöße ausgeführt werden können, solange genug Druckluft vorhanden ist.
	Ist der Tank einmal leer muss er über einen Druckluftkompressor, die nicht in Billiardhallen vorhanden sind, aufgefüllt werden. 
	Die Steuerungsenergie wird ebenfalls als elektrische Energie bereitgestellt, da damit die Möglichkeit der Ansteuerung von Motoren, sowie das Feedback von Sensoren ermöglicht wird.
	Eine Steuerung über Pneumatik wäre ebenfalls möglich, allerdings bietet Sie nicht die oben genannten Vorteile. 

	Wie weiter oben schon erwähnt wurden einige Bereiche in eigenen morphologischen Kästen aufgearbeitet.
	Darunter die Schulter, der Ellbogen und das Handgelenk.
	Diese werden im Folgenden vorgestellt. 
	Das erste Teilproblem der Schulter stellte die Befestigung dieser, und damit der gesamten Baugruppe, an dem bereitgestellten Dummy dar.
	Allerdings ist der einzige Kontaktpunkt des Dummys eine Schraube mit dem Gewinde M10 x 1.
	Diese Lösung ist also von den Gegebenheiten vorgegeben. 
	Um einen typischen Billiardstoß nachbilden zu können muss sich außerdem die Schulter bewegen können, da der Arm eines Billardspielers meistens einen Winkel von 90° gegenüber der Senkrechten bildet.
	Da dieser Winkel jedoch von Spieler zu Spieler unterschiedlich ist, musste die Schulter beweglich ausgeführt werden. Um die Bewegung der Schulter umzusetzen, wurde ein Kugelgelenk gewählt, da dies neben der eigentlichen Bewegung auch die Lagerung der Schulter als auch die Fixierung, während einem Stoß sicherstellt, indem die Getriebeuntersetzung entsprechend hoch gewählt wird.
	Da mit dieser Lösung mehrere Probleme auf einmal gelöst werden können und die einen relativ kleinen Bauraum einnimmt wurde diese Variante ausgewählt.
	Dabei wird allerdings die Bewegung der Schulter auf eine 2-D-Ebene beschränkt, was aber für die Nachbildung eines Arms beim Billiardspielen keinen Nachteil mit sich bringt. 
	Außerdem muss eine Bewegung am Ellbogen erzeugt werden, da damit die meisten Billardspieler ihren Stoß ausführen.
	Dabei gab es zwei Probleme zu lösen, zum einen die Bewegung und zum anderen die Befestigung des Unterarms am Oberarm.
	Zur Bewegung des Unterarms wurden künstliche Muskeln gewählt.
	Sie sind flexibel und bilden die menschliche Anatomie sehr genau nach.
	Um die Bewegung des Arms zu ermöglichen, wurde ein gewöhnliches Scharnier gewählt, da auch dies den Konstruktionsaufwand gering hält und hinzugekauft werden kann. 
	Als letztes Problem wird das Handgelenk betrachtet.
	Dieses muss sich bewegen und andererseits am Unterarm befestigt werden.
	Da vom Handgelenk aber bei einer Lagerung des Queues keine eigene Bewegung erforderlich ist wurde die Hand so aufgelegt, dass sie nicht maschinell bewegt werden kann.
	Als Fixierung und Lagerung wurde am Handgelenk ein 3-D-Kugelkopf gewählt, da damit eine genauere Positionierung des Queues möglich ist.
	So kann er auch in einem Winkel zum Arm ausgerichtet werden und bietet mehr Flexibilität bei der Nachstellung von Stößen.